民調顯示 : 加泰獨派 或 將 在 下 次 選 舉 中 落 敗

29.10.2017 18:26
西班牙中央政府接管加泰羅尼亞自治權，罷免自治區主席普伊格蒙特及其他內閣官員後，當地民間團體，星期日在首府巴塞羅那舉行遊行，反對加泰自治區議會單方面通過獨立，導致中央政府接管，不少參加者手持西班牙國旗。主辦單位指，遊行目的是要捍衛西班牙的團結，拒絕對國家的民主歷史作出前所未有的攻擊，中央政府官員及支持統一的政黨代表，預料亦會參與。至於獨派團體今日並無計劃集會。

中央政府日前決定，加泰自治區議會在十二月二十一日重選。當地一項民意調查顯示，獨派政黨可能失去議會控制權。調查訪問了約一千人，有43.4%受訪者表示會投票給反對加泰獨立的政黨，較支持獨派政黨的人，多0.9個百分點

西班牙《世界報》（El Mundo）10月29日公布一項民調顯示，加泰羅尼亞議會下次選舉，獨派將以微弱差距敗選。這項調查是在加泰議會就“獨立”投票之前作出的。獨派在被解散的議會中占多數。

由民調機構Sigma Dos在本周23-26日所作的這項調查，是基於對1000人的詢問樣本，得出結論是，下次選舉中，加泰反獨立的政黨得票率43.4%，獨派政黨得票率42.5%。西班牙《世界報》是一份反獨立的報紙。

馬德里中央政府在加泰議會10月27宣布“獨立”之後，解散了這個議會，並宣布在12月21日舉行地區立法選舉。

西班牙政府昨天表示，歡迎被解職的加泰自治區前主席普伊格蒙特參與未來的選舉。加泰自治區議會宣布獨立後，自治區主席和副主席都被撤職，自治區政府被解散。西班牙中央政府派員接管加泰政府，接管期持續到12月21日加泰議會選舉產生新一屆議會。